\documentclass{uebungsblatt}

\title{Übungsblatt 8}

\setcounter{ex}{34}

\begin{document}

\maketitle

\begin{ex}[Irrationalität]
  Beweise, daß $\exp(2)$ eine irrationale Zahl ist.
\end{ex}

\begin{ex}[Algebraische und transzendente Zahlen]
  Eine reelle Zahl heißt \emph{algebraisch}, wenn sie als Nullstelle
  eines Polynoms mit rationalen Koeffizienten auftritt, andernfalls heißt sie
  \emph{transzendent} (so ist etwa $\sqrt{2}$ algebraisch,
  da sie Nullstelle von $X^2 - 2$).  Zeige, daß die Menge der
  algebraischen Zahlen abzählbar ist und folgere, daß transzendente
  Zahlen existieren.
\end{ex}

\begin{ex}[Komplexe Dreiecksungleichung]
  Beweise eine Version der Dreiecksungleichung für komplexe Zahlen und
  den komplexen Absolutbetrag.
\end{ex}

\begin{ex}[Quadratische Gleichungen]
  Löse die Gleichungen
  \begin{enumerate}
  \item $2 X^2 + X + 5 = 0$,
  \item $Z^2 + (2 + i) Z - 3 i = 0$.
  \end{enumerate}
\end{ex}

\begin{ex}[Kubische Gleichungen]
  Bestimme sämtliche Lösungen der Gleichungen
  \begin{enumerate}
  \item $X^3 - 15 X - 4 = 0$,
  \item $X^3 - 51 X - 104 = 0$.
  \end{enumerate}
\end{ex}

\begin{ex}[Wurzelausdrücke]
  Zeige
  \begin{align*}
    \sqrt 5 - 1 & = \sqrt{6 - 2 \sqrt 5} \\
    \intertext{und}
    3 & = \sqrt[3]{18 - \sqrt{325}} + \sqrt[3]{18 + \sqrt{325}}.
  \end{align*}
\end{ex}

\end{document}
